{
    "Act Num": "행동 횟수",
    "Act Priority": "행동 우선순위",
    "Act Skill": "행동 스킬",
    "Act Target": "행동 대상",
    "Act Type": "행동 종류",
    "Add a positive integer": "양의 정수 입력",
    "Add a Trait or a positive integer": "특성 또는 양의 정수 입력",
    "Additional skill": "추가 스킬",
    "Additional Traits": "추가 특성",
    "Affects Players/Enemies": "영향 대상",
    "Affects Traits": "영향 특성",
    "Age": "시기",
    "Agility": "민첩",
    "AI": "AI",
    "AI NPC": "AI NPC",
    "AI Sub ID": "AI 하위 ID",
    "All": "전체",
    "All Ascensions": "All Ascensions",
    "All Enemies": "All Enemies",
    "all entries": "모든 항목",
    "All of the Following": "all of the following",
    "Alternative version based on choices in the story": "스토리 선택에 따른 다른 버전",
    "and": "and",
    "Any of the following": "any of the following",
    "Append Skill Level Up Materials": "어펜드 스킬 강화 재료",
    "Append Skills": "어펜드 스킬",
    "Applies to": "Applies to",
    "Ascension": "영기재림",
    "Ascension Materials": "영기재림 재료",
    "AscensionAfterNumber": "",
    "AscensionAfterOrdinal": "Ascension",
    "AscensionBeforeNumber": "Ascension ",
    "Assets": "이미지",
    "ATK": "ATK",
    "Attack Traits": "공격 특성",
    "Attribute": "속성",
    "Available to Buy": "Available to Buy",
    "Average drop rates accross all enemy versions": "Average drop rates accross all enemy versions",
    "Background": "백그라운드",
    "Banner": "배너",
    "Base": "Base",
    "Base Atk": "기본 Atk",
    "Base Hp": "기본 Hp",
    "Base Model": "기본 모델",
    "Basic Traits": "기본 특성",
    "Battle BG ID": "전투 배경 ID",
    "Battle Names": "배틀명",
    "BGM": "BGM",
    "BGM ID": "BGM ID",
    "BGMs": "BGMs",
    "Bond": "인연",
    "Bond CE": "인연예장",
    "Bond CE's Owner": "인연예장 주인",
    "Bond Level": "Bond Lv. {{level}}",
    "Bond levels": "인연 레벨",
    "Branch": "분점",
    "Break bar": "브레이크 바",
    "Breakdown": "정리",
    "Buff": "버프",
    "Buff Group": "버프 그룹",
    "Buff Traits": "버프 특성",
    "Buffs": "버프",
    "Buyable in my room": "마이룸에서 구매 가능",
    "Calc String Type": "계산 스트링 종류",
    "Can be exchanged for": "교환 가능 상품",
    "Card": "카드",
    "Cards": "Cards",
    "Cards_other": "Cards",
    "CEs": "CEs",
    "Chaldea App": "Chaldea App",
    "Changelog": "변경 내역",
    "Character": "캐릭터",
    "Choices": "선택지",
    "Class": "클래스",
    "Class Board": "클래스 보드",
    "Class Passive": "클래스 패시브",
    "Cleared": "Cleared",
    "Close": "종료",
    "Close Settings": "설정 닫기",
    "Collection": "번호",
    "Command": "커맨드 카드",
    "Command Assists": "커맨드 어시스트",
    "Command Codes": "커맨드 코드",
    "Comment": "Comment",
    "Compare script": "스크립트 비교",
    "Condition": "조건",
    "consumeStars_one": "스타 {{count}}개 소모",
    "consumeStars_other": "스타 {{count}}개 소모",
    "Cooldown": "쿨타임",
    "Cooldown at level 1": "1레벨 시 쿨타임",
    "Cooldown battle start_one": "쿨타임 {{count}}턴으로 배틀 시작",
    "Cooldown battle start_other": "쿨타임 {{count}}턴으로 배틀 시작",
    "Copy calc string to clipboard": "계산 스트링 클립보드에 복사",
    "Copy stage calc string to clipboard": "스테이지 계산 스트링 클립보드에 복사",
    "Copy text to clipboard": "클립보드에 \"{{text}}\" 복사",
    "Cost": "Cost",
    "costume": "costume",
    "Costume": "영의",
    "Costume Materials": "영의개방 재료",
    "Costume Model": "영의 모델",
    "Costumes": "영의",
    "Craft Essence": "개념예장",
    "Craft Essence Skills": "Craft Essence Skills",
    "Craft Essences": "개념예장",
    "Crit rate": "치명타 확률",
    "Crit star mod": "치명타 스타 배율",
    "Critical Stars": "Critical Stars",
    "Currently showing enemy version": "Currently showing enemy version",
    "Curve Linear": "Linear",
    "Curve Reverse S": "Reverse S",
    "Curve S": "S",
    "Curve Semi Reverse S": "Semi Reverse S",
    "Curve Semi S": "Semi S",
    "Data Language": "데이터 언어",
    "Death Chance": "즉사율",
    "Death rate": "즉사율",
    "Deck": "커맨드 카드",
    "Default Battle Name": "기본 배틀명",
    "Defense NP gain mod": "방어 NP 수급률 배율",
    "Detail": "설명",
    "Detailed Effects": "세부 효과",
    "Disabled": "꺼짐",
    "Divinity": "신성",
    "Doesn't have traits": "제외 특성",
    "Download": "다운로드",
    "Drop rates for enemy version": "Drop rates for enemy version",
    "Effect": "효과",
    "Effects": "효과",
    "Enabled": "켜짐",
    "End": "종료",
    "Endurance": "내구",
    "Enemy Class": "적 클래스",
    "Enemy Classes": "적 클래스",
    "Enemy Data": "적 데이터",
    "Enemy functions": "적 효과",
    "Enemy Name": "Enemy Name",
    "Enemy Noble Phantasm ID": "적 보구 ID",
    "Enemy Servant AI ID": "적 서번트 AI ID",
    "Enemy Skill ID": "적 스킬 ID",
    "Enemy svt ID": "적 서번트 ID",
    "Enemy Trait": "적 특성",
    "EnemyChangelogPageTitle": "가장 최근 적 데이터",
    "Enter a positive integer": "양의 정수 입력",
    "Entities": "객체",
    "Entities Search": "객체 검색",
    "Event": "이벤트",
    "Event Items": "이벤트 아이템",
    "EventBulletinBoards": "Bulletin Boards",
    "EventLadder": "포인트",
    "EventLottery": "룰렛",
    "EventLotteryBoxBehind": "회차",
    "EventLotteryBoxFront": "",
    "EventLotteryOneCost": "1회 교환 가격",
    "EventOngoing": "진행 중 이벤트",
    "EventRewardPoint": "포인트",
    "Events": "이벤트",
    "EventShop": "상점",
    "EventShopChosenNone": "계산을 위해선 아이템을 선택하세요.",
    "EventShopChosenTotal": "선택된 아이템을 위한 필요 재화: ",
    "EventShopClearTotal": "상점 클리어를 위한 필요 총 재화: ",
    "EventShopCost": "가격",
    "EventShopCurrency": "재화",
    "EventShopSet": "수량",
    "EventTowerFloor": "층",
    "EventTreasureBox": "보물상자",
    "EventTreasureBoxDrawCost": "교환 가격",
    "EventTreasureBoxExtraGift": "상자 당 추가 상품",
    "EventTreasureBoxMaxNumOnceDraw": "1회 당 최대 교환 개수",
    "EventType": {
        "COMBINE_CAMPAIGN": "서번트 강화",
        "EVENT_QUEST": "이벤트",
        "QUEST_CAMPAIGN": "AP 소비",
        "SVTEQUIP_COMBINE_CAMPAIGN": "개념예장 강화",
        "WAR_BOARD": "성배전선"
    },
    "EventVoiceGuide": "가이드",
    "EXP": "EXP",
    "EXP CE": "경험치 예장",
    "Extend Attack Buff Duration": "Extend Attack Buff Duration",
    "Extend Attack Buff Duration Explain": "Extend attack buff duration from end of player turn to end of enemy turn.",
    "Extra Passive": "기타 패시브",
    "Extra Traits": "기타 특성",
    "Faces": "Faces",
    "Female Dialogue": "Female Dialogue",
    "Field AI ID": "필드 AI ID",
    "Field Trait": "필드 특성",
    "Figure": "스탠딩",
    "Figures": "스탠딩",
    "Flag": "태그",
    "Flags": "태그",
    "Forced Support Servant_one": "강제 서포트 서번트",
    "Forced Support Servant_other": "강제 서포트 서번트",
    "Form": "Form",
    "Formation": "편성",
    "Fortifications": "Fortifications",
    "foundResult_one": "결과 {{count}}개 조회",
    "foundResult_other": "결과 {{count}}개 조회",
    "Free": "프리",
    "From previous level": "From previous level",
    "FuncTargetTeam": {
        "ENEMY": "Enemies only",
        "PLAYER": "Players only",
        "PLAYER_AND_ENEMY": "Players and Enemies"
    },
    "Function": "효과",
    "Functions": "효과",
    "Functions Search": "효과 검색",
    "Gems": "스킬석",
    "Gender": "성별",
    "Grailed": "성배",
    "Growth": "성장",
    "Growth Curve": "성장 곡선",
    "Health": "Health",
    "Health Percent Below": "체력 일정 퍼센트 이하",
    "Heel Portrait": "Heel Portrait",
    "Heel Portraits": "Heel Portraits",
    "Hero Ballad": "Hero Ballad",
    "Hidden": "숨김",
    "Hit Count": "Hit Count",
    "Hits": "타수",
    "Hits_other": "Hits",
    "HP": "HP",
    "Icon": "아이콘",
    "ID": "ID",
    "Illustrator": "일러스트",
    "Increase the level of command assist by": "Increase the level of command assist by",
    "Individuality": "특성",
    "interlude": "막간",
    "Interlude": "막간",
    "Item": "아이템",
    "Items": "아이템",
    "Label": "라벨",
    "Level": "Level",
    "Limit": "제한",
    "LimitImageAfter": "이 사용.",
    "LimitImageBefore": "다음 조건 만족 전까지 ",
    "Line": "줄",
    "Line number hidden": "줄 번호 꺼짐",
    "Line number shown": "줄 번호 켜짐",
    "Lines": "대사",
    "Locked ascension image": "잠금된 재림 이미지",
    "Long Name": "전체 이름",
    "Luck": "행운",
    "Magic": "마력",
    "Main": "메인",
    "Main Quests": "메인 퀘스트",
    "Maps": "지도",
    "Master Data": "마스터 데이터",
    "Master Mission": "마스터 미션",
    "Master Missions": "마스터 미션",
    "Materials": "재료",
    "Max": "Max",
    "Max Act Num": "최대 행동 횟수",
    "Max Atk": "최대 Atk",
    "Max Hp": "최대 Hp",
    "Max Lv": "최대 Lv.",
    "Maximum NP gain": "최대 NP 수급률",
    "May contain spoilers": "스포일러 포함 가능",
    "Merged": "Merged",
    "Merged File": "merged file",
    "Message": "메시지",
    "Minimum NP gain": "최소 NP 수급률",
    "minute read": "분 읽기",
    "Missions": "미션",
    "Monuments": "모뉴먼트",
    "Movie": "Movie",
    "Mystic Codes": "마술예장",
    "N/A": "N/A",
    "Name": "이름",
    "Next AI": "다음 AI",
    "Next Script": "다음 스크립트",
    "Nice": "정리된 버전",
    "No": "No",
    "No changes found on the server": "서버에 변경 사항 없었음.",
    "No Requirement": "요구 사항 없음",
    "No trait found": "검색된 특성이 없음",
    "No visible changes found": "보이는 변경 사항 없었음.",
    "Noble Phantasm": "보구",
    "Noble Phantasms": "보구",
    "Noble Phantasms Search": "보구 검색",
    "None": "None",
    "Not buyable in my room": "마이룸에서 구매 불가능",
    "NP": "NP",
    "NP bar": "NP 칸",
    "NP Gain": "NP 수급률",
    "NP gain mod": "NP 수급률 배율",
    "NP Gauge": "NP Gauge",
    "NPs": "보구",
    "Number of functions": "효과 개수",
    "Number of hits": "타격 횟수",
    "One Enemy": "One Enemy",
    "Ongoing": "진행중",
    "only entries with visible changes": "변경 사항이 있는 항목",
    "Only exact matches": "Only exact matches",
    "Open": "개방",
    "Open in Laplace Simulator": "Open in Laplace Simulator",
    "Opening Script": "시작 스크립트",
    "Option": "Option",
    "Original": "Original",
    "Original line number in scripts": "원문 스크립트 줄번호",
    "Original Name": "원문 이름",
    "Other": "기타",
    "Other Items": "기타 아이템",
    "Other version": "기타 버전",
    "Owner": "소유자",
    "Parameter": "파라미터",
    "Parent AIs": "부모 AI",
    "Parsed Script": "파싱된 스크립트",
    "Passives": "패시브",
    "Per Append Skill (Total)": "어펜드 스킬 당 (총합)",
    "Per Skill (Total)": "스킬 당 (총합)",
    "Phase": "단계",
    "Phases": "단계",
    "Pieces": "피스",
    "Play": "Play",
    "Player": "플레이어",
    "Please refine the results before searching": "검색 전 결과를 구체화하십시오",
    "Point": "포인트",
    "Popup Text": "팝업 텍스트",
    "Portraits": "카드 일러스트",
    "Previous Script": "이전 스크립트",
    "Priority": "Priority",
    "Profile": "프로필",
    "Profile text": "프로필 텍스트",
    "ProfileVoiceType": {
        "battle": "Battle",
        "battleEntry": "Battle Entry",
        "battleWin": "Battle Win",
        "boxGachaTalk": "Lottery Talk",
        "eventDailyPoint": "Event Daily Point",
        "eventDigging": "Event Digging",
        "eventExpedition": "Event Expedition",
        "eventFortification": "Event Fortification",
        "eventJoin": "Event Join",
        "eventRecipe": "Event Recipe",
        "eventReward": "Event Reward",
        "eventShop": "Event Shop",
        "eventTowerReward": "Event Tower Reward",
        "firstGet": "Summon",
        "groeth": "Growth",
        "guide": "Guide",
        "home": "Home",
        "homeCostume": "Home Costume",
        "masterMission": "Master Mission",
        "sum": "Sum",
        "tddamage": "NP Damage",
        "treasureBox": "Treasure Box",
        "treasureDevice": "Noble Phantasm",
        "warBoard": "War Board"
    },
    "QP Reward": "QP 보상",
    "Quest": "퀘스트",
    "Quest Calc String": "퀘스트 계산 스트링",
    "Quest Flags": "퀘스트 태그",
    "Quest Name": "퀘스트 이름",
    "Quest Traits": "퀘스트 특성",
    "Quest Type": "퀘스트 종류",
    "Quests": "퀘스트",
    "Quests Search": "퀘스트 검색",
    "Quick toggle": "빠른 토글",
    "Random Missions": "랜덤 미션",
    "Random skill": "랜덤 스킬",
    "Rank": "랭크",
    "Rarity": "레어도",
    "Raw": "원본",
    "Raw Size": "원본 크기",
    "raw string should contain the following snippet": "원본 스트링은 다음을 포함",
    "Rayshift (Unofficial translation)": "Rayshift (비공식 번역)",
    "Recipes": "Recipes",
    "Recommended Level": "권장 레벨",
    "Redo the Search": "검색 다시하기",
    "Regular CE": "일반 예장",
    "Related AIs": "관련 AIs",
    "Related Functions": "관련 효과",
    "Related Noble Phantasms": "관련 보구",
    "Related Quests": "관련 퀘스트",
    "Related Skills": "관련 스킬",
    "RelatedVoiceSvtsAfter": "에 대한 대사가 있는 서번트",
    "RelatedVoiceSvtsBefore": "",
    "RelatedVoiceSvtsFetching": "관련 음성 정보 호출중 ...",
    "RelatedVoiceSvtsNoneAfter": " 에 대해 다른 서번트 대사가 없습니다.",
    "RelatedVoiceSvtsNoneBefore": "",
    "Release Condition": "개방 조건",
    "Release Conditions": "개방 조건",
    "Removed Traits": "제거된 특성",
    "Repeatable": "반복 가능",
    "Required Opponent Traits": "필요 대상 특성",
    "Required Self Traits": "필요 자신 특성",
    "Requirement": "조건",
    "Reset": "초기화",
    "Reward": "보상",
    "Rewards": "보상",
    "Ruby": "루비 문자",
    "Scene Disabled": "배경 숨김",
    "Scene Enabled": "배경 보임",
    "Score": "Score",
    "Script": "스크립트",
    "Script File Name": "스크립트 파일명",
    "Script ID": "스크립트 ID",
    "Script Scene": "스크립트 배경",
    "Script Type": "스크립트 종류",
    "Scripts": "스크립트",
    "Scripts Search": "스크립트 검색",
    "Search": "검색",
    "Search Query": "검색어",
    "Section": "구역",
    "Self": "Self",
    "Servant": "서번트",
    "Servant Coin": "서번트 코인",
    "Servant Coins": "서번트 코인",
    "Servant Material Requirements": "재료 요구 서번트",
    "Servant Materials": "서번트 재료",
    "Servant Quest": "서번트 퀘스트",
    "Servants": "서번트",
    "Settings": "설정",
    "SforPlural": "",
    "Shop planner": "상점 플래너",
    "Show All Skills": "모든 스킬 표시",
    "Show average drop dates from all enemy versions": "Show average drop dates from all enemy versions",
    "Show below?": "아래 표시 여부",
    "Showing": "표시 항목:",
    "Shown": "보임",
    "Skill": "스킬",
    "Skill 1": "스킬 1",
    "Skill 2": "스킬 2",
    "Skill 3": "스킬 3",
    "Skill Add": "Skill Add",
    "Skill Materials": "스킬 강화 재료",
    "Skill Options": "스킬 옵션",
    "Skills": "스킬",
    "Skills Search": "스킬 검색",
    "Snippet": "Snippet",
    "Sound Effect": "효과음",
    "Speaker": "화자",
    "Spoiler": "스포일러",
    "Spot": "지점",
    "Spot Name": "지점명",
    "Sprite Model": "스프라이트 모델",
    "Stage calc string": "스테이지 계산 스트링",
    "Star Gen": "스타 발생률",
    "Star Weight": "스타 집중도",
    "Start": "시작",
    "Stat Growth": "성장",
    "Status": "상태 아이콘",
    "Stop": "Stop",
    "Story Figure": "스토리 스탠딩",
    "Story Support CE": "Story Support CE",
    "Strength": "근력",
    "Strength Status": "강화 상태",
    "Summon": "소환",
    "Summoned": "Summoned",
    "Summoning Script": "소환 스크립트",
    "Support Servant_one": "서포트 서번트",
    "Support Servant_other": "서포트 서번트",
    "SvtAttribute": {
        "beast": "Beast",
        "earth": "Earth",
        "human": "Human",
        "sky": "Sky",
        "star": "Star",
        "void": "Void"
    },
    "SvtClass": {
        "agarthaPenth": "버서커",
        "ALL": "ALL",
        "alterEgo": "얼터에고",
        "archer": "아처",
        "assassin": "어쌔신",
        "avenger": "어벤저",
        "beast": "Beast",
        "beastI": "비스트I",
        "beastII": "비스트II",
        "beastIIIL": "비스트Ⅲ/L",
        "beastIIIR": "비스트Ⅲ/R",
        "beastILost": "Beast I Lost",
        "beastIV": "비스트Ⅳ",
        "beastUnknown": "비스트?",
        "beastVI": "Beast VI",
        "beastVIBoss": "Beast VI Boss",
        "berserker": "버서커",
        "caster": "캐스터",
        "cccFinaleEmiyaAlter": "?",
        "EXTRA": "Extra",
        "EXTRA_I": "Extra I",
        "EXTRA_II": "Extra II",
        "foreigner": "포리너",
        "grandCaster": "그랜드 캐스터",
        "lancer": "랜서",
        "moonCancer": "문캔서",
        "pretender": "프리텐더",
        "rider": "라이더",
        "ruler": "룰러",
        "saber": "세이버",
        "salemAbby": "?",
        "shielder": "실더",
        "unknown": "불명",
        "uOlgaMarie": "U-Olga Marie",
        "uOlgaMarieAlienGod": "U-Olga Marie Alien God",
        "uOlgaMarieFlareCollection": "U-Olga Marie Flare",
        "uOlgaMarieAquaCollection": "U-Olga Marie Aqua",
        "ushiChaosTide": "?"
    },
    "Target": "대상",
    "Target Traits": "대상 특성",
    "Text": "대사",
    "Theme": "테마",
    "This is the first script in this war": "특이점의 첫 스크립트입니다",
    "This is the last script in this war": "특이점의 마지막 스크립트입니다",
    "This quest can have multiple enemy versions": "이 퀘스트는 적 버전이 여러 개입니다",
    "Thumbnail": "아이콘",
    "Timing": "Timing",
    "To Be Released": "출시 예정",
    "ToggleAll": "전체",
    "ToggleExclude": "제외",
    "ToggleNone": "전체 삭제",
    "Total": "총합",
    "Total Ascension": "재림 총합",
    "Tower": "탑",
    "Traits": "특성",
    "Transform": "Transform",
    "Trial Quests": "체험 퀘스트",
    "Triggered by": "Triggered by",
    "Tvals": "Tvals",
    "Type": "종류",
    "UI Language": "UI 언어",
    "Unknown": "Unknown",
    "Unlimited": "무제한",
    "Unlock Condition": "개방 조건",
    "Unlock Cost": "개방 가격",
    "Unlock Requirement": "개방 조건",
    "Usage Count": "Usage Count",
    "Used by": "Used by",
    "Used in Quests": "Used in Quests",
    "Uses": "용도",
    "Valentine CE": "발렌타인 예장",
    "Valentine CE's Owner": "발렌타인 예장 주인",
    "Valentine Craft Essence": "발렌테인 개념예장",
    "Valentine Script": "발렌타인 스크립트",
    "Values": "수치",
    "View data from the CN version": "CN 버전 데이터 표기",
    "View data from the JP version": "JP 버전 데이터 표기",
    "View data from the KR version": "KR 버전 데이터 표기",
    "View data from the NA version": "NA 버전 데이터 표기",
    "View data from the TW version": "TW 버전 데이터 표기",
    "Voice Actor": "성우",
    "voice lines": "음성",
    "Voice Play Requirement_one": "Play Requirement",
    "Voice Play Requirement_other": "Play Requirements (any of the following)",
    "VoiceCondType": {
        "birthDay": "생일",
        "costume": "Unlock costume",
        "countStop": "영기재림 4",
        "event": "이벤트 개최중",
        "eventEnd": "Event <event></event> ended",
        "eventMissionAction": "Event <event></event> mission line",
        "eventNoend": "Event <event></event> hasn't ended",
        "eventPeriod": "During event <event></event>",
        "eventShopPurchase": "Event <event></event> shop purchase line",
        "friendship": "인연 Lv.{{value}}",
        "friendshipAbove": "인연 Lv.{{value}}",
        "friendshipBelow": "Bond level {{value}} or less",
        "isnewWar": "War <war></war> Opened",
        "levelUp": "레벨 업",
        "levelUpLimitCount": "Level up Ascension {{value}}",
        "levelUpLimitCountAbove": "Level up Ascension {{value}}",
        "levelUpLimitCountBelow": "Level up Ascension {{value}} or less",
        "limitCount": "영기재림 {{value}}",
        "limitCountAbove": "영기재림 {{value}}",
        "limitCountCommon": "영기재림 2",
        "masterMission": "Master mission {{value}}",
        "notQuestClear": "Hasn't cleared",
        "questClear": "Cleared",
        "spacificShopPurchase": "Event <event></event> specific shop purchase line",
        "svtGet": "Presence of",
        "svtGroup": "Presence of any of the following"
    },
    "Voices": "음성",
    "War": "레코드",
    "War Board": "전선",
    "War Long Name": "레코드 전체이름",
    "War Name": "레코드 이름",
    "Wars": "레코드",
    "WarType": {
        "CHALDEA_GATE": "칼데아 게이트",
        "MAIN": "메인 스토리",
        "OTHER": "기타"
    },
    "Weight": "Weight",
    "with local timestamps": "지역 시간 기준",
    "with UTC timestamps": "UTC 기준",
    "Yes": "Yes",
    "Hits_one": "{{count}} Hit",
    "Cards_one": "{{count}} Card"
}